{
    "question": "Sejak kapan manusia berinteraksi\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sejak balita</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah jawabannya</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sejak balita.</p><p>maaf kalo salah semoga membantu.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa difollow ya.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-arti-no-horn-a-jangan-meniup-terompet-b-dilarang-berisik-256",
            "question": "Apa arti \"no horn?\"    A. jangan meniup terompet\r\n\r\nB. dilarang berisik\r\n\r\nC. dilarang masuk\r\n \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. jangan meniup terompet</p><p></p><p>maaf kalau salah :) </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-komunikasi-interpersonal-masih-diperlukan-jelaskan-667",
            "question": "Apakah komunikasi interpersonal masih diperlukan jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Komunikasi sangat penting bagi semua aspek kehidupan manusia. Komunikasi manusia dapat mengekspresikan gagasan, perasaan, harapan dan kesan kepada sesama serta memahami gagasan, perasaan dan kesan orang lain. Komunikasi tidak hanya mendorong perkembangan kemanusiaan yang utuh, tetapi juga menciptakan hubungan sosial yang sangat diperlukan dalam kelompok sosial apapun. Komunikasi memungkinkan terjadinya kerja sama sosial, membuat kesepakatan-kesepakatan penting, dan lain-lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "20-van-deventer-mengusulkan-kebijakan-untuk-melakukan-perpindaha-704",
            "question": "20. Van Deventer mengusulkan kebijakan untuk melakukan perpindahan penduduk dari daerah yang    padat penduduknya ke daerah lain yang jarang penduduknya agar lebih merata. Kebijakan tersebut\r\nmerupakan salah satu isi dari tri logis yang dikemukakan van Deventer dalam\r\na. batig slot\r\nb. politik etis\r\nc. cultuurstelsel\r\nd. UU Agraria tahun 1987\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Isi Trilogi van Deventer</p><p></p><p>Irigasi atau pengairan, yaitu diusahakan pembangunan irigasi untuk mengairi sawah-sawah milik penduduk untuk membantu peningkatan kesejahteraan penduduk.</p><p>Edukasi atau pendidikan, yaitu penyelenggaraan pendidikan bagi masyarakat pribumi agar mampu menghasilkan kualitas sumber daya manusia yang lebih baik.</p><p>Migrasi atau perpindahan penduduk, yaitu perpindahan penduduk dari daerah yang padat penduduknya (khususnya Pulau Jawa) ke daerah lain yang jarang penduduknya agar lebih merata.</p><p>Pembahasan  </p><p>Trilogi van Deventer merupakan tiga hal politik etis yang diusulkan oleh van Deventer.</p><p></p><p>Penyimpangan trilogi van deventer antara lain :</p><p></p><p>Irigasi</p><p>Pengairan atau irigasi hanya ditujukan kepada tanah-tanah yang subur untuk perkebunan swasta Belanda sedangkan milik rakyat sendiri tidak dialiri air dari irigasi.</p><p></p><p>Edukasi</p><p>Adanya diskriminasi pendidikan yaitu pengajaran di sekolah kelas I untuk anak-anak pegawai negeri serta orang-orang yang berharta, dan sekolah kelas II untuk anak-anak pribumi dan pada umumnya.</p><p></p><p>Migrasi</p><p>Migrasi ke daerah luar Jawa hanya ditujukan ke daerah-daerah yang dikembangkan perkebunan-perkebunan milik Belanda kemudian mereka dijadikan kuli kontrak.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lahan-perkebunan-seperti-kopibunga-dan-sayuran-adalah-manfaat-da-718",
            "question": "Lahan perkebunan seperti kopi,bunga dan sayuran adalah manfaat dari kenampakan alam titik titik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dataran tinggi</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Dataran tinggi adalah daratan luas yang memiliki ketinggian 200-600 meter di atas permukaan laut. Dataran tinggi biasanya memiliki udara yang sejuk, sehingga dimanfaatkan sebagai tempat peristirahatan dan tempat wisata. selain itu, dataran tinggi juga dimanfaatkan untuk kegiatan perkebunan seperti teh,sayur sayuran, dan lain lainnya.</p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>M</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-cara-memperoleh-pohon-induk-467",
            "question": "Berikut cara memperoleh pohon induk\u2026\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pohon induk bisa berasal dari hasil persilangan (hibrida), bibit biji, atau hasil perbanyakan secara vegetatif. Bagian dari pohon induk yang digunakan untuk bahan perbanyakan tanaman bisa berupa biji, akark, batang atau pucuknya.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ekosistem-merupakan-interupakan-yang-terjadi-antara-mahluk-hidup-551",
            "question": "ekosistem merupakan interupakan yang terjadi antara mahluk hidup dengan lingkukannya pengertian di atas menyatakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hubungan timbal balik antara komponen abiotik dan biotik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pembelajaran-kurikulum-ips-penting-buat-anak-sd-603",
            "question": "Mengapa pembelajaran kurikulum ips penting buat anak SD\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>agar kamu mengetahui tentang sejarah dan keadaan sosial di Indonesia</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-ekositem-981",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan ekositem\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ekosistem adalah suatu sistem ekologi yang terbentuk oleh sistem timbal balik yang tidak terpisahkan antara makhluk hidup dengan lingkungan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> semoga bermanfaat.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selama-pandemi-covid-19-pasar-online-menjadi-salah-satu-pilihan-k-608",
            "question": "selama pandemi covid 19 pasar online menjadi salah satu pilihan konsumen dalam belanja memenuhi beberapa kebutuhan identifikasi dampak positif dan negatif pasar on line\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dampak positif kita bisa berbelanja tanpa tatap muka dan mengurangi corona bertambah</p><p></p><p>dampak negatif nya kurasa kualitas barang kadang tidak sesuai yg kita inginkan sedangkan kita tia</p><p>dak boleh mengembalikan nya lagi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-kota-jawa-tengah-pada-peta-terdapat-pada-angka-674",
            "question": "Ibu kota Jawa tengah pada peta terdapat pada angka\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>angka nya mana? </p><p></p><p>Ibu kota Jawa Tengah adalah semarang </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}